【月租1000】港鐵大埔宿舍變身過渡屋 150背山面海單位供基層申請

可遠眺吐露港海濱、背山面海的港鐵大埔員工宿舍「策誠軒」，約150個空置單位擬交房協營運過渡性房屋，倘獲地區支持最快第四季接受申請，明年上半年入伙。

宿舍不僅環境優越，更有居民巴士直達大埔墟站，車程僅數分鐘；徒步往海濱只需5分鐘。然而有工會質疑港鐵做法是剝削員工福利，大感不滿。

策誠軒空置率六成 涵蓋300至500呎的兩房及三房單位

「策誠軒」共有252個單位，1991年落成，坐落於大埔滘大埔公路側，現時所有單位只租予港鐵員工，不對外出售。然而屋苑目前已停止向員工放租，據了解至今約有150多個三房及兩房單位丟空，比率達六成。

消息指，在政府的「過渡性房屋專責小組」統籌及支援下，房協正與港鐵研究運用「策誠軒」空置單位，提供過渡性房屋，初步構思是港鐵會以借用方式，交房協營運及管理，為期5年。

消息人士續稱，港鐵已就更改「策誠軒」短期土地用途，向當局提交臨時豁免書申請，有待審批，將進行地區諮詢，計劃詳情有待公布。如落實推行，房協將為單位及公用地方，進行基本翻新，預計第四季接受申請。在取得批地條款豁免申請後，預計首批租戶，最快2020年上半年入伙。

申請資格和租金水平方面，預計跟已改建成過渡屋的香港仔漁光村相若，將接受輪候公屋3年以上的家庭申請。如以漁光村的租金水平作參考，3人家庭月租介乎994至1421元，然而該項目的單位面積較「策誠軒」細小，只有260至300平方呎。

柯創盛支持過渡屋項目 工會轟剝削福利

立法會房屋事務委員會主席柯創盛歡迎各界推出更多過渡屋項目，促請政府繼續加大力度、拆牆鬆綁，加快行政程序，希望有更多過渡屋項目供應。

大埔區議會主席黃碧嬌證實，該項目將於下月8日諮詢區議會意見；然而她以現時未開展諮詢為由，拒表態是否支持該項目。

鐵路事務員工協會前主席劉彩虹稱，2007年兩鐵合併前，策誠軒單位以十足市值、月租4千元起放租予合資格職工，十多年來未曾加租；不過兩鐵合併後，港鐵就無再向員工放租單位，聲稱屋苑有維修問題，不適合居住，以自然流失形式丟空項目。倘宿舍落實轉為過渡屋，她大感不滿，質疑港鐵做法是剝削員工福利；也擔心過渡屋發展，會影響現住員工的生活質素。

居民大會今晚舉行 不會迫遷現住員工

港鐵今晚向「策誠軒」住戶舉行首場居民大會，據了解現住員工，可選擇繼續居住，並與房協簽訂「暫准居住證」，直至房協與港鐵的短期借用協議終止。

房協發言人稱，一直積極配合政府政策，在資源許可下協助增加房屋供應，包括過渡屋。在過去一年已研究多個項目，包括與港鐵研究運用「策誠軒」的空置單位的可行性，計劃詳情將於落實後盡快公布。

勤力番工既，員工福利減減減

捐大埔豪宅地段，養基層新移民

附近啲豪宅cheap晒